<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI>
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>6 October 1763. – Copy of the letter from the Elector of Saxony Frederick Christian to the Empress of Russia Catherine II</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Published by Your Name, 2023</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc />
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p>6 October 1763. – Copy of the letter from the Elector of Saxony Frederick Christian{{p0995}} to the Empress of Russia Catherine II{{p0033}}</p>
            <p>Bibliothèque polonaise de Paris, fonds 29, no. 1, f. 1. French original.</p>
            <p>[[f. 1]]</p>
            <p>Copie d’une lettre à Sa Majesté Impériale{{p0033}} de Son Altesse Royale l’Electeur de Saxe{{p0995}}</p>
            <p>Madame</p>
            <p>Je viens de perdre un bon Roi{{p0057}} et le plus tendre pere ; Votre Majesté{{p0033}} compatira à ma juste douleur : 
                je viens de la déposer dans Votre sein : et vous confier mes vuës sur la Couronne de Pologne, l’assistance de V[otre] 
                M[ajesté]{{p0033}} peut seule en assurer le succès, et j’ose me la promettre de ce caractere genereux et magnanime qui 
                    vous attire l’admiration de l’Univers. J’ai l’honneur d’appartenir à V[otre] M[ajesté]{{p0033}} par les liens de sang, 
                        et de puis [sic !] plus de soixante ans ma Maison est inviolablement attachée à Votre Empire. Daignés seulement 
                        Vous persuader, Madame, que V[otre] M[ajesté]{{p0033}} trouvera toujours en moy le même attachement la même fidelité, 
                            et la même reconnoissance que Vos predecesseurs ont reconnû dans les miens et mes vœux seront remplis. 
                            Je meriterai la precieuse amitié de Votre Majesté{{p0033}} par mon attention à Lui complaire, et à resserer 
                                avec Elle les nœuds de la plus etroite alliance : la reconnoissance achevera ce qu’une admiration sincere 
                                a commencé. Le Ministre que j’enverrai incessament [sic !] auprès de V[otre] M[ajesté]{{p0033}} aura 
                                    l’honneur de lui exposer mes vuës plus endetail [sic !]. 
                Dans ces dispositions je suis avec le plus inviolable et le plus respectueux attachement.
            </p>
            <p>Madame de Votre Majesté</p>
            <p>le très humble serviteur</p>
            <p>Frideric{{p0995}}</p>
            <p> à Dresde{{g0013}} le 6 8bre 1763.</p>
            <p>Also see : fr_bpp_29_1_0002</p>
            <p>fr_bpp_29_1_0004</p>
        </body>
    </text>
</TEI>